let questions =
  [
       {
         numb:1,
         question:"Parmi les options suivants, on peut citer les opérateurs arithmétiques fondamentaux, c’est-à-dire que l’exécution de l’opération souhaitée peut être effectuée en utilisant uniquement cet opérateur__ ?",
         answer:"+, –",
         option:[

              "+, -, *, /, %",
              "+, -, *, /",
              "+, -, %",
              "+, –"
        ]
   
    },
        {
         numb:2,
         question:"Lequel des énoncés suivants n’est pas une déclaration valide____?",
         answer:"#define PI 3.14",
         option:[
                   "float PI = 3.14;",
                   "double PI = 3.14;",
                  "int PI = 3.14;",
                  "#define PI 3.14"

        ]
   
    }
    ,
   
       {
      numb:3,
      question:"Quel est le problème lors de la déclaration de la variable suivante  float 4Chambre-Hall-Cuisine?;?",
      answer:"Tout les réponses sont vrais",
      option:[
                   "Le nom de la variable commence par un entier",
                   "Le caractère spécial «-»",
                  "Le caractère spécial «?»",
                  "Tout les réponses sont vrais"

        ]
   
    },
    {
      numb:4,
      question:"Lequel de ces expressions ne doit pas être un nom de variable______?",
      answer:"volatile",
      option:[
              "volatile",
             "export",
            "friend",
            "true"
        ]
   
    },
    {
         numb:5,
         question:"L’identifiant ‘%i’ est également utilisé pour _______?",
         answer:" int",
         option:[
              " int",
              " char",
              " float",
            " double"
            ]
      },
      {
         numb:6,
         question:"Quelle est la taille de type int ______?",
         answer:"dépend du système et du compilateur",
         option:[
              "4 Octets",
              "8 Octets",
              "dépend du système et du compilateur",
              "ne peut être déterminé"
            ]
      },
     
      {
         numb:7,
         question:"Que signifier « short int » dans la programmation C____?",
         answer:"short est le qualificateur et int est le type de base",
         option:[
              "type de données de base",
               "qualificateur",
                "short est le qualificateur et int est le type de base",
                "Tout les réponses sont vrais"
            ]
      },
      {
         numb:8,
         question:"Quel mot-clé est utilisé pour empêcher toute modification d’une variable dans un programme C______?",
         answer:"const",
         option:[
              "const",
              "volatile",
              "immutable",
              "mutable"
            ]
      },
      {
         numb:9,
         question:"Quelle déclaration est fausse____?",
         answer:"Une variable doit être déclarée et définie au même temps",
         option:[
              "Une variable doit être déclarée et définie au même temps",
              "Une variable se réfère à un emplacement dans la mémoire",
             "Une seule variable ne peut pas être définie avec deux types différents dans la même portée",
              "Une variable définie une fois peut être définie à nouveau avec une portée différente"
            ]
      },
      {
         numb:10,
         question:"Une variable déclarée dans une fonction peut être utilisée dans la fonction principale main() _____?",
         answer: "Faux",
         option:[
              "Faux",
              "Vrai",
              "Vrai s’il est déclaré statique",
              "Aucun de ces réponses"
            ]
      },
     
      {
         numb:11,
         question:" Les types d’énumération sont manipulés par  _______?",
         answer: "Le compilateur",
         option:[
              "Le compilateur",
              "Le préprocesseur",
              "L’éditeur de liens",
              "L’assembleur"
            ]
      }
     
];
